---
title: "单程320公里摩旅行的思考"
date: "2018-10-25"
description: "南京！南京！！"
lead: "南京！南京！！"
disable_comments: false # Optional, disable Disqus comments if true
authorbox: true # Optional, enable authorbox for specific post
toc: true # Optional, enable Table of Contents for specific post
mathjax: true # Optional, enable MathJax for specific post
categories:
  - "摩行"
tags:
  - "机车"
  - "摩旅"
menu: side # Optional, add page to a menu. Options: main, side, footer
---
昨天从南京到杭州，骑行单程320公里左右，收获甚多。
1. 如果车子没有ABS，那么要刹车的时候，可以先后刹，然后再适当的配合前刹，这样减速会减的快些；
2. 以前停车减档的时候，2档停下，然后再翘一下档位回到空档，但是经常挂不上。发现，其它在2档的时候，车子如果还没有完全停下来的时候，稍微翘动一下，可以轻松的挂回空档；
3. 无论天气情况如何，一定要做好防晒和防滑准备，我10次准备，就算碰到1次紧急情况，也是划算的；
4. 从早上6：30骑到13：30左右，大概骑了7个小时，中途加过2次油，然后休息了2次左右，骑行距离为320公里，其中还包括一段路程算是高速路程。这样算下来，大概1个小时50公里左右吧。所以，如果一天骑500公里应该算是极限，正常的话，400公里差不多，从早上9点开始骑，上午到12点3个小时，中午1个小时的吃饭，下午骑5个小时骑到18：00，这样应该是比较正常的；再多的话，体能和精力消耗会非常大；
5. 铃木GZ150-A的油箱为12L，极速为100码左右，官方百公里2个油，如果算下来一箱油可以跑600公里，但是现在看来这个数字是不现实的，正常来讲，一箱油大概能跑300公里左右，没有实际测过，大概估的数字吧。

周末两天的长途骑行，因为大雨加上经常夜晚骑，特别累，所以晚上特别困。优点在于对长途摩旅有个大致的体验，缺点是对自己西藏之行有了一定的害怕，必竟距离再加上气候，风险很高，希望自己能够战胜自己，去挑战种种不可能！